 엄마  뭘 그렇게 먹어?
 왜?
어디 아퍼?
이마당에 안아플 사람 어딨다니? 쌩돈을 날렸는데.
엄마도 너무하네. 어떻게 했길래 아부지가 작은형네 가 계셔.
어떻게 하긴 뭘 어떡해? 자식놈들 다 소용없어. 어떻게 하나같이 지아부지 편만 드는지. 내가 괜히 그래?
돈땜에 그러잖아. 돈이 아부지보다 소중해? 지금 그놈들 수배걸어놨으니까 찾을수 있어. 아부지한테 그러지마.
뭘 그러지마? 그런놈 잡아서 돈찾았단말 들어보질 못했다. 난 니아부지가 더 열통터져. 지금도 봐라. 내가 잡아먹냐? 내가 못할 소리했어? 설사 했다쳐도 홀랑 집구석 나가서 저러고 있는게 잘한거라니? 자식들 보기 챙피하지도 않대? 내가 뭘 어쨌다고 삐져서 저러냐고. 잔소리좀 하면 들어주면 어때서, 그거 듣기 싫다고 온다간다 말도없이 홀랑 간다니? 니아부지가 그런 양반이다. 평생 자기 몸땡이밖에 모르지.
